[長文慎入 遍地開花] 心繫香港的酒店從業員公開信

酒店服務業員工
就近日《逃犯條例》及警察濫暴之聲明

（本聲明僅屬個人意見，並不代表公司立場。我們尊重每個人的自主思想。）

政府硬推《2019年逃犯及刑事事宜相互法律協助法例（修訂）條例草案》（引渡條例），一石擊起千層浪，引發了波瀾壯闊的民主運動。身為一群心繫香港的酒店從業員，我們對於近日局勢憂心忡忡，對於因堅守信念而逝去的生命悲慟莫名，對於警察濫暴、警黑勾結的惡行義憤填膺。

運動爆發已逾五十日，數以百萬計熱愛香港的市民走上街頭，然而政府不但從沒正面回應，反而不斷縱容警方濫用暴力，以催淚彈及橡膠子彈等致命武器對付示威者，甚至
瞄準示威者及記者頭部，更肆意攻擊記者、羞辱議員、推撞遊客。更令人髪指的，是警察放任元朗鄉黑勢力無差別襲擊無辜市民，當晚附近警署報案中心竟停止服務，報案熱線竟未能接通，更遑論警察遲遲未有到場控制場面並逮捕施暴者。以上種種亂象，不但令市民對政府徹底失去信心，令香港陷入撕裂，更使不少旅客對香港敬而遠之。

一直以來，酒店和旅遊業都是香港的經濟支柱。如今政府漠視民意，社會抗爭持續升溫，酒店服務業生意必將受到打擊，間接影響員工生計。然而，面對大是大非，我們並不介懷眼前利益。因為我們明白：若我們任由警察暴力及鄕黑惡行蔓延，則勢必嚴重損害香港的國際聲譽。我們輸掉的不只是一時的生意，而是外資企業和外國遊客對香港的信心，到時香港的酒店和旅遊業勢必一落千丈。我們更明白，若今次運動失敗，我們輸掉的是可貴的民主自由，我們輸掉的是香港的未來。若香港最後失守，由世界一流都會淪為獨裁統治下的二等城市，又何來經濟前景？國際地位又如何能保？

我們的擔憂與日俱增，無奈只屬一介員工，能做的事情有限。公司為保形象，一直保持所謂中立；而員工表達意見的渠道，亦寥寥無幾。尤其在輪班制度下，我們若要發聲，就只能犧牲個人休息時間，利用上班前或下班後的縫隙，參與民主運動。雖然疲憊，但仍然值得。

酒店業的宗旨是「以客為先，以人為本」。我們身為從業員，決定知行合一，為同行的香港人發聲。我們決不像香港警隊一般，以執法為幌子，實際反其道而行之，對民眾施以暴行。我們固然希望社會平和，不再需要抗爭：但這不代表當我們珍而重之的民主自由被活生生剝奪時，就要拱手相讓。

香港人的目標十分明確，絕不會輕易放棄。我們要求政府盡快回應市民「五大訴求」：撤回修例；收回暴動定性；撤銷至今所有反送中抗爭者控罪，成立獨立調查委員會，徹底追究警隊濫權情況；求立即實行雙真普選。五大訴求，缺一不可。

我們追求的，是一個仁愛公義和平的社會，是一個民主的香港，是一個屬於香港人安穩的家。

在這場運動中，年輕人勇敢地站在前線，以血肉之軀挑戰不義，追求民主和自由。我們一直會站在他們身後。

暴政之下，港人不怕。
自由有價，絕不分化。
光復香港，時代革命。

一群酒店從業員謹啟

Statement of Hotel Service’s Staff
on the Recent “Fugitive Offenders Ordinance” and Police’s Abuse of Violence
(This statement does not represent the stance of our hotels but ours alone. It only represents colleagues who have already agreed to this statement.)
Recently, significant waves of democratic movements have ensued from the government’s attempt at imposing the amendment of the Fugitive Offenders Ordinance. As hotel staff who are deeply attached to Hong Kong, we are worried about the development of recent situations. We grieve to see lives lost and sacrificed for their belief. We rage for the use of excessive force by the police towards the protesters and even the press and their collusion with gangsters.
The movement has lasted for more than fifty days. With thousands of millions of citizens on the streets voicing their stance against the bill, not only has the government turned a deaf ear to their demands, the authority has ruthlessly permitted the police to use excessive force in the protests – forcefully dismissing the masses with tear gas, shooting at protestors and reporters’ heads with plastic bullets and other weapons which could cause casualties, attacking and insulting journalists, humiliating and threatening legislative council members, etc. The worst of all is their inaction when marauding gang members indiscriminately assaulting defenceless passengers in the MTR station. Meanwhile, the surrounding police stations stopped providing services and protection. Emergency hotlines were jammed and the calls for help were ignored, not to mention that policemen were no where to be found at the scene for such a long time. Not only does this chaos wear citizens’ confidence to their government, but this also lamentably divides and tears our society apart and, without doubt, deters tourists from visiting Hong Kong.

The universal motto of the hotel service industry is to “Put Our Customers and people first”. We have to be consistent in our action and words, to speak for fellow Hong Kongers. By the same token, we shall never act as contradictory as the police force, who claims that their missions are to “uphold law and order”, “prevent and solve crimes”, and “protect the lives and properties of citizens” on one hand, but behaves otherwise on the other hand.
The message of us Hong Kongers is blindingly clear, and the goal shall never be given up easily. We urge the government to respond as soon as possible to the five demands from the citizens:
1. Completely withdraw the Fugitive Amendment Bill
2. Retract the proclamation that the protests are “riots”
3. Exonerate and retreat the accusations of all the protesters
4. Establish an independent commission of inquiry to look into the previous clashes and the abuse of power by the police force
5. Implementing dual universal suffrage immediately.
We shall never comprise without all the demands being answered.
What we pursue is a society of love, justice and peace, a democratic Hong Kong, and a stable and harmonious home for Hong Kongers.
Throughout the movement, young people have been standing bravely in the front line to challenge the injustice with their flesh and blood and their future at risk, to pursue democracy and freedom.
To all the Hong Kong citizens who are rescuing the city, we are all with you.
In face of tyranny, never will we back down.
Freedom may cost everything, but its gain is priceless.
This is the revolution of our times. This is the time to liberate Hong Kong.

Staff of Hotel Service

8月5 預埋你一份

推

好疊馬wow

遍地開花

幫手填下會唔會罷工：
請廣傳 好人一生平安

已填

光復香港 時代革命

酒店都有好多人支持

真正 we connect
好多酒店撚連幾個月bonus都唔介意 全力支持

8月5日 我會罷工
你都一齊

If we burn, you burn with us

幫推

推!!! 酒店界一起罷工吧

酒店員工對比政府工AO EO發聲既影響力好細
但都想比各位手足知道
You’ll never walk alone

兄弟加油 齊上齊落
義士頂住 你地唔會係condom
烈士放心 我地會行埋你個份

加油呀酒店姐姐 我愛你

好多酒店姐姐見到手足咁 都喊曬口架

喊曬口架

有無telegram group 可以加入?

P牌都要推

Push

不是說推 試著說
光復香港 時代革命

不要說 Push 試著說
8月5 我罷工 你都一齊黎

Pish 呀酒店撚等左你好耐呀

同問

遲到好過冇到

喊撚左～喊撚埋右。。但作為客棧L可以點罷工？

比左負皮 sorry bro!!

但要佢哋忍痛，唔好意思…

做到就盡做啦
做唔到就幫手文宣 推post!

即填

同我瘋狂推爆「公務員事務局」FB Page

啱呀 我都已經放棄搵grp 自己罷算

Pish

8月5日 齊罷工

多謝咁多位

酒店界既清泉公司太多廢老藍絲 尤其係保安部

推！

In face of tyranny, never will we back down.
Freedom may cost everything, but its gain is priceless.
This is the revolution of our times.
This is the time to liberate Hong Kong.

記得share個post比多d朋友呀！！！

一定！！！！

高層好快會出email
但係為咗香港 我哋酒店撚唔怕
有種炒撚咗我
我唔缺你呢份工

8月5 齊罷工！

光復香港 時代革命！！

暴政之下，港人不怕。
自由有價，絕不分化。

香港警察，徇私枉法。
一味靠嚇，極度衰格。
鄉黑合拍，理應譴責。

政府打壓，自由扼殺。
是非黑白，理應明察。

怨聲載道，政府照做。
鄉黑製造，白色恐怖。

鄉黑亂棒，義士中彈。
官逼民反，團結不散。

pish

推到上熱門！

大家share俾身邊嘅酒店撚呀

8月5齊罷工

香港加油！

酒店撚加油！！
8月5見

Liberate Hong Kong!

尋晚反應非常熱烈，今晚繼續

這才是Hospitality!

push

疊馬 英雄主義

義士有生命危險！！8月5號有危險，快入！！！

第11頁有藍絲假文宣合集

為咗香港，8月5號我會罷工，你呢？

8月5日 爭你一個

罷工，因為有良心！

今晚有集會 去到既巴打絲打就去支持下啦
今次要超和理非

pish push

推呀屌～酒店撚出黎